module.exports = [
    {
        number: 1,
        question: "Jaki kraj wprowadził w 1893 roku jako pierwszy na świecie tablice rejestracyjne samochodów?",
        a: "USA",
        b: "Niemcy",
        c: "Francja",
        d: "Rosja",
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        number: 2,
        question: "„Światowy Indeks Pokoju” to ranking, który określa jak bardzo pokojowy jest dany kraj. Polska zajmuje 33 miejsce. Kto jest na pierwszym miejscu?",

        a: "Szwajcaria",
        b: "Kanada",
        c: "Mauritius",
        d: "Islandia",

        correctAnswer: "d"
    },
    {
        number: 3,
        question: "Skąd wzięło się, pochodzące z XIX w. określanie Afryki jako „Czarny Ląd” ?",
        a: "dlatego, że terytoria były nieznane i niezbadane",
        b: "dlatego, że taki był kolor skóry większości mieszkańców",
        c: "dlatego, że było to miejsce największej ilości misji kościelnych na świecie ",
        d: "dlatego, że występowały tam jedyne na świecie kamienie szlachetne o czarnym zabarwieniu (onyks",
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        number: 4,
        question: "Sean Connery zagrał w „Indiana Jones i ostatnia krucjata” ojca Indiany. O ile lat w rzeczywistości Connery jest starszy od Forda?",
            a: "5",
            b: "9",
            c: "12",
            d: "15",
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        number: 5,
        question: "Hiszpania ma najwięcej (pod względem powierzchni) winnic na świecie. Ale kto jest na drugim miejscu?",

            a: "Francja",
            b: "Chiny",
            c: "Argentyna",
            d: "RPA",
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        number: 6,
        question: "Pod jakim tytułem wszedł do polskich kin w 1984 roku film „Terminator” z Arnoldem Schwarzeneggerem?",
            a: "Elektroniczny morderca",
            b: "Cyborg z przyszłości",
            c: "Robot zabójca",
            d: "Rycerz przyszłości",
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        number: 7,
        question: "Truskawka to tak naprawdę:",
        a: "gatunek jagody",
        b: "warzywo",
        c: "mieszanka poziomek",
        d: "gatunek ananasa",
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        number: 8,
        question: "O tym, że klacz marszałka Piłsudskiego miała na imię Kasztanka wie wielu z nas. Ale jak miał na imię pies marszałka – wilczur niemiecki?",
        a: "Pies",
        b: "Burek",
        c: "Legion",
        d: "Czarny",
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        number: 9,
        question: "Mieszkaniec miejscowości Swornegacie to:",
        a: "swornegacczanin",
        b: "swornegacianin",
        c: "swornianin",
        d: "sworniańczyk",
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        number: 10,
        question: "Dopiero teraz, 70 lat po wojnie, liczba ludzi narodowości żydowskiej na świecie osiągnęła poziom niemal taki, jaki miała w przededniu wybuchu II wojny światowej. W którym kraju w Europie przed wojną mieszkało najwięcej Żydów?",
        a: "W Polsce",
        b: "W ZSRR",
        c: "W Rumunii",
        d: "W Niemczech",
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        number: 11,
        question: "Honorowy Obywatel Stanów Zjednoczonych– określenie osoby, która otrzymała honorowe obywatelstwo amerykańskie. Honorowe obywatelstwo amerykańskie nadawane jest obywatelom innych państw ze względu na szczególne zasługi dla USA. \n" +
        "Decyzję o jego nadaniu podejmuje bezpośrednio Kongres Stanów Zjednoczonych, lub prezydent, za uprzednim upoważnieniem ze strony Kongresu. \n" +
        "Obywatelstwo to przyznano do tej pory 8 osobom. Czy są wśród nich Polacy?",
        a: "Niestety nie ma",
        b: "Tak, ale jest tylko jeden",
        c: "połowa z nich to Polacy (czyli 4)",
        d: "większość z nich to polacy (czyli >4)",
        correctAnswer: "b"
    },
    // {
    //     question: "",
    //     answers: {
    //         a: "",
    //         b: "",
    //         c: "",
    //         d: ""
    //     },
    //     correctAnswer: "d"
    // },
    // {
    //     question: "",
    //     answers: {
    //         a: "",
    //         b: "",
    //         c: "",
    //         d: ""
    //     },
    //     correctAnswer: "d"
    // },
    // {
    //     question: "",
    //     answers: {
    //         a: "",
    //         b: "",
    //         c: "",
    //         d: ""
    //     },
    //     correctAnswer: "d"
    // },
];